\section{Kilencedik előadás}
%
\begin{center}
\Large
\textbf{Polimerek feldolgozása}
\end{center}
%
\begin{outline}
  \1 kémiai reakcióval
  \1 formárással - termofizikai eljárás (+T)
  \1 nyújtással - fizikai eljárás
\end{outline}
%
Lépései
\begin{enumerate}
  \item alakítható állapot
  \item alakadás
  \item alak rögzítése
\end{enumerate}
%
\subsection{Előkészítés}
%
\subsubsection{Keverés}
%
\begin{outline}
  \1 Eszközök:
  	\2 szakaszos \vs folytonos
  	\2 szilárd \vs folyadék
  	\2 diszperzív \vs disztributív
  \1 Két féle:
  	\2 disztributív
  	  \3 extenzív
  	  \3 térfogat állandó
  	\2 diszperzív
  	  \3 intenzív
  	  \3 térfogat csökken
  \1 Polimerek típusai:
    \2 kompozit
    \2 kopolimer
    \2 blend (fizikai keverék)
  \1 Szárazkeverés
    \2 szabadesés elvű buktatott hordó
    \2 eltolás elvű keverő, keverőlapát
    \2 eltolás és repítés elvű fekvő henger
    \2 repítés (centrifugális) elvű nagyseb. örvény keverő
\end{outline}
%
\textbf{Ömledék állapotban}
%
\begin{outline}
  \1 adott gyártási célra előállított, polimerekből és adalékokból álló keverés
  \1 kompaundálás
    \2 szakaszos
      \3 belső keverő
      \3 hengerszék
    \2 folytonos
      \3 statikus keverő
      \3 extruder
  \1 belső keverő
    \2 nagy nyomaték, sebesség
    \2 65-85\% töltöttség
    \2 disztributív/diszperzív
\end{outline}
%
\subsubsection{Szárítás}
%
\def\cmda{felvett nedvesség $\left[\frac{\text{kg}}{\text{mol}\%}\right]$}
\def\cmdb{rel. páratartalom [\%]}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \incfig[0.6\textwidth]{felv_szaradas}
    \caption{Vízfelvétel - száradás}
    \label{fig:felv_szaradas}
\end{figure}
%
\begin{outline}
  \1 nedvességfelvétel bentről kifelé
  \1 száradás kintről befelé
  \1 hidrofilt mindig szárítani kell
    \2 levegőből nedvesség
    \2 hidrolízis (degradáció)
    \2 forrásba lép \sothat hibás termék
    \2 lágyítószer
  \1 folytonos/szakaszos
  \1 vízfelvétel formái
    \2 hidrofil csoport
      \3 nagy elektronegativitású, szabad $e^-$
      \3 pl. N, O, F
    \2 közvetlen - I
      \3 kis mértékű, fizikailag nem fér el több
    \2 közvetett - II
    \2 kapilláris (láncok közé kerül víz) - III
\end{outline}
%
\begin{figure}[H]
    \centering
    \incfig[0.4\textwidth]{kozv_vizfel}
    \caption{Közvetlen és közvetett vízfelvétel}
    \label{fig:kozv_vizfel}
\end{figure}
%
\begin{figure}[H]
    \centering
    \incfig[0.4\textwidth]{vizfelvetel}
    \caption{Vízfelvétel}
    \label{fig:vizfelvetel}
\end{figure}
